
Consider the following code-
class A implements Comparable<A>{
	int i, j;
	
	A(int i, int j){
		this.i = i; this.j = j;
	}

	@Override
	public int compareTo(A o) {
		return i - o.i;
	}
}

Q.1 What is output of following code
Set<A> aSet = new TreeSet<>();
aSet.add(new A(10, 20));
aSet.add(new A(20, 10));
aSet.add(new A(10, 10));
aSet.add(new A(20, 20));
System.out.println(aSet.size());

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (A)

Q.2 What is output of following code
Queue<A> aqueue = new PriorityQueue<>();
aqueue.add(new A(10, 20));
aqueue.add(new A(20, 10));
aqueue.add(new A(10, 10));
aqueue.add(new A(20, 20));

System.out.println(aqueue.size());

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.3 What is output of following code
Set<A> aSet = new HashSet<>();
aSet.add(new A(10, 20));
aSet.add(new A(20, 10));
aSet.add(new A(10, 10));
aSet.add(new A(20, 20));

System.out.println(aSet.size());

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.4 Say we have added following method in the class A
@Override
public boolean equals(Object o) {
	A a1 = (A)o;
	return (i == a1.i) && (j == a1.j);
}

What is output of following code
Set<A> aSet = new HashSet<>();
aSet.add(new A(10, 20));
aSet.add(new A(10, 20));
aSet.add(new A(20, 10));
aSet.add(new A(20, 20));

System.out.println(aSet.size());

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.5 Which implementation of the List is synchronized?
(A) ArrayList
(B) LinkedList
(C) Vector
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.6 Which of the following statement is true-
(A) Set is internally implemented using the HashMap and TreeMap
(B) The complexity of removing an element from TreeSet is O(log(n))
(C) The Comparable interface is to define the natural ordering but the Comparator interface is to define custom oredring.
(D) The Iterator returned by PriorityQueue doesn't provide any ordering guarantee. Only guarantee PriorityQueue gives that head will always be the smallest or largest element

RIGHT ANSWER: (All statements are true)

Q.7 The default capacity of a ArrayList is:
(A) 1
(B) 10
(C) 12
(D) 16

RIGHT ANSWER: (B)

Q.8-10 Consider the following code
_______________
interface Mathematical{
	public int add(int a, int b);
}

class A{
	static _______________ methodTwo(){
		return (a, b) -> a + b;
	}
}

Q.8 What shall i write here to force compiler to check the interface is functional interface or not?
(A) @Override
(B) @SuppressWarnings
(C) @FunctionalInterface
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.9 What is suitable return type for the methodTwo()
(A) Mathematical
(B) BinaryOperator
(C) both (a) & (b)
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.10 Say We have a class named "PQR" that has a static method named sum that accepts two int parameters and return int value. Write code to create a reference to this method.
(A) Mathematical math = (new PQR())::sum
(B) Mathematical math = PQR::new
(C) Mathematical math = PQR::sum
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.11 Consider the following code-
interface DemoObject{
	_______________ 
}

class Door{
	private double width;
	private double height;
	
	Door(double width, double height){
		this.width = width;
		this.height = height;
	}
}
Write appropriate method signature inside the interface DemoObject. For the code DemoObject d = Door::new;

(A) Door methodName(double width, double height)
(B) void methodName(double width, double height)
(C) Both (a) & (b)
(D) None of these

RIGHT ANSWER: (C)

Q.12 Say s is a parameter of type String, write appropriate type for variable c1
_______________ c1 = s -> System.out.println(s);
RIGHT ANSWER: Consumer<String> [void accept(String str)]

Q.13 Say s & i are parameters of type String & Integer, write appropriate type for variable c2
_______________ c2 = (s, i) -> System.out.println(s.length() - i);
RIGHT ANSWER: BiConsumer<String, Integer> [void accept(String s, Integer i)]

Q.14 write appropriate type for variable c3
_______________ c3 = () -> "Hello";
RIGHT ANSWER: Supplier<String> [String get()]

Q.15 Say l is a parameter of type List<String>, write appropriate type for variable c4
_______________ c4 = l -> l.add("Aman");
RIGHT ANSWER: Predicare<List<String>> [boolean test(List<String>)]

Q.16 Say s is a parameter of type String, write appropriate type for variable c5
_______________ c5 = s -> return s.charAt(0);
RIGHT ANSWER: Function<String, Character> [Character apply(String s)]

Q.17 Write appropriate type for variable c5
_______________ c6 = Double::parseDouble;
RIGHT ANSWER: Function<String, Double> [Double apply(String s)]

Q.18 consider the following code-
Function<String, StringBuilder> bif = StringBuilder::new;
StringBuilder s1 = bif._______________;
Write appropriate method call here such the value of parameter is "all is well"
RIGHT ANSWER: bif.apply("all is well");

Q.19-21 Consider the following list
List<String> lappList = Arrays.asList("HP", "Dell", "Lenovo", "Sony", "Apple", "Acer");

Q.19 Write suitable method according to parameter
(A) stream.____________(s -> s.indexOf('e') == -1?false:true).forEach(System.out::println);
(B) lappList.stream().____________(s -> s.length()).forEach(System.out::println);
RIGHT ANSWER: [A: filter & B: map]

Q.20 Write appropriate method name to get three sorted elements of the stream. Elements should be in the sorted in ascending order
lappList.stream().____________.____________.forEach(System.out::println);
RIGHT ANSWER: [A: sorted() & B: limit(3)]

Q.21 Write appropriate method name to get last three sorted elements of the stream. Elements should be in the sorted in ascending order.
lappList.stream().____________.____________.forEach(System.out::println);
RIGHT ANSWER: [A: sorted() & B: skip(3)]
MCQs_For_Revision_Batch_29_04_Core_Java.txt
Displaying MCQs_For_Revision_Batch_29_04_Core_Java.txt.